\documentclass[../root.tex]{subfiles}
\begin{document}
	
\textbf{Entitätsklassen:}

\textbf{Benutzer:}
abstrakte Klasse für alle registrierten Nutzeraccounts.

\textbf{Kunde:}
Account für einen Kunden des Lieferdienstes. Der Kunde kann die Restaurants und deren Gerichte durchsuchen, Gerichte in einen Warenkorb legen, den Inhalt des Warenkorb bestellen, und vorherige Bestellungen ansehen und erneut bestellen.

\textbf{Fahrer:}
Account für einen Fahrer des Lieferdienstes. Wird vom Inhaber erstellt. Der Fahrer kann seine Arbeitszeiten, Stundenlohn und zurückliegende Fahren ansehen, und den Status der aktuellen Bestellung ändern.

\textbf{Inhaber:}
Account für den Inhaber des Lieferdienstes. Der Inhaber kann die angemeldeten Restaurants verifizieren, die Daten der Fahrer ändern, Restaurantkategorien verwalten, und verschiedene Statistiken anschauen.

\textbf{Anbieter:}
Account für einen Anbieter von Restaurants. Der Anbieter kann seine Restaurants und die dazugehörigen Mitarbeiter verwalten.

\textbf{R-Mitarbeiter:}
Account für einen Mitarbeiter eines der erstellten Restaurants. Der Mitarbeiter kann die aktuellen Bestellungen für das Restaurant einsehen und deren Status ändern.

\textbf{RestaurantKategorie:}
Wird vom Inhaber zur Sortierung der Restaurants erstellt; hat entweder Unterkategorien oder Restaurants.

\textbf{Restaurant:}
Ein von einem Anbieter erstelltes Restaurant. Muss vom Inhaber verifiziert werden, bevor es für Kunden angezeigt werden kann.

\textbf{GerichtsKategorie:}
Wird vom Anbieter zur Sortierung der Gerichte erstellt; hat entweder Unterkategorien oder Gerichte.

\textbf{Gericht:}
Ein bestellbares Gericht. Die meisten Attribute sind nach der Erstellung nicht mehr veränderbar, wenn der Anbieter die Angaben ändert, wird ein neues Objekt erstellt und ein Verweis auf das neue Gericht dem alten Gericht hinzugefügt.

\textbf{Bestellung:}
Enthält gleichzeitig bestellte Gerichte. Kann nur Gerichte von einem Restaurant enthalten. Der Status wird nach Beginn der Zubereitung und bei Zulieferung entsprechend geändert.

\textbf{Rechnung:}
Enthält die Preise der Gerichte in Textform. Wird bei Zulieferung erstellt.


\textbf{Steuerungsklassen:}

\textbf{KundeRegistrieren-Steuerung:} Wenn auf dem Knopf zum Kunde registrieren gedrückt wird, wird die Steuerungsklasse KundeRegistrieren-Steuerung erzeugt. Der Nutzer wird ein Registrierungsformular angeboten. Nach dem abschicken des Formulars werden die eingegebenen Daten überprüft und gegebenenfalls eine Fehlermeldung zurückgegeben. Wenn die eingegebenen Daten gültig sind, wird ein neues Kundenobjekt erzeugt.

\textbf{AnbieterRegistrieren-Steuerung:} Wenn auf dem Knopf „Anbieter registrieren“ gedrückt wird, wird die Steuerungsklasse AnbieterRegistrieren-Steuerung erzeugt. Der Nutzer wird ein Registrierungsformular angeboten. Nach dem abschicken des Formulars werden die eingegebenen Daten überprüft und gegebenenfalls eine Fehlermeldung zurückgegeben. Wenn die eingegebenen Daten gültig sind, wird ein neues Kundenobjekt erzeugt.

\textbf{Anmelde-Steuerung:} Verwaltet die Anmeldung. Wird erzeugt, wenn das System gestartet wird. Diese Steuerungsklasse erstellt ein Anmeldeformular und überprüft den Inhalt, wenn dieses Formular zurückgeschickt wird.
	
\textbf{BestellverlaufEinsehen-Steuerung:}  Verwaltet den Bestellverlauf des Kunden. Wenn der Kunde auf Bestellverlauf klickt, wird diese Steuerungsklasse erzeugt. Die Steuerungsklasse listet alle Bestellungen auf und gibt den derzeitigen Status an. Wenn der Kunde auf eine Bestellung klickt, wird die dazugehörige Bestellungs-Steuerungs gestartet.
Wenn der Kunde eine Bestellung erneut tätigen möchte und auf den dazugehörigen Button klickt, wird BestellverlaufEinsehen-Steuerung geschlossen und ein Warenkorb-Steuerungs Objekt gestartet, welches die Daten der ausgewählten Steuerung übergeben bekommt.
	
\textbf{RechnungenEinsehen-Steuerung:} Verwaltet die Rechnungen zu den Bestellungen im Bestellverlauf. Dieses Objekt wird erzeugt, wenn im Bestellverlauf auf den Rechnung-Button geklickt wird. Die Steuerungsklasse sendet die Informationen der dazugehörigen Bestellung an die GUI weiter.
	
\textbf{Bestell-Steuerung:} Verwaltet  eine Bestellung. Dieses Objekt wird erzeugt, wenn der Kunde eine neue Bestellung aufgibt, also den Inhalt des Warenkorbs bestätigt oder eine Bestellung aus seinem Bestellverlauf erneut in aufgeben möchte. Diese Bestell-Steuerungs leitet die Bestellung an die RestaurantGui weiter und bearbeitet den Bestellstatus, wenn ein Restaurantmitarbeiter oder eine Fahrer den Status der Bestellung ändert. Die Bestellen-Steuerung informiert die FahrerGui über die neue Bestellung und übergibt die Bestellung, sowie die Kunden- und Restaurantadresse.
Wenn der Bestellstatus durch den Fahrer auf geliefert gestellt wurde, wird die Bestell-Steurung darüber informiert, welche anschließend eine Rechnungs-Objekt erzeugt.
	
\textbf{Warenkorb-Steuerung:} Verwaltet den Inhalt des derzeitigen Warenkorbs. Dieses Objekt wird erzeugt, wenn der Kunde sich einloggt. Die Warenkorb-Steuerung erzeugt eine neues Bestell-Steuerungs-Objekt mit dem Inhalt des Warenkorbs, wenn eine Eine Bestellung in Auftrag gegeben wird.
		
\textbf{AdresseUndIBANVerwalten-Steuerung:} verwaltet die IBAN und Adresse des Kunden. Das Objekt wird erzeugt, wenn ein Kunde auf Einstellungen klickt. Es wird ein neues Einstellungen-Formular erzeugt. Wenn der Kunde auf speichern klickt, wird das ausgefüllte Formular von dem Steuerungsobjekt empfangen und die geänderten Daten im Kunden Objekt angepasst.

\textbf{BestellstatusAnpassen-Steuerung:} Verwaltet den Status einer Bestellung. Dieses Objekt wird erzeugt, wenn ein Restaurantmitarbeiter auf den Button zum Bearbeiten des Bestellstatus klickt. Die Steuerungsklasse ändert den Status des Bestell-Objekts und sendet eine Nachricht an die Bestell-Steuerung.

\textbf{BestellstatusEinsehen-Steuerung:} Verwaltet alle aktuellen Bestellungen eines Restaurants. Dieses Objekt wird erzeugt, wenn ein Restaurantmitarbeiter sich einloggt. Wenn  dieses Steuerungsobjekt durch die Bestell-Steuerung über eine neue Bestellung informiert wird oder der Bestellstatus geändert wurde, sendet die BestellstatusEinsehen-Steuerung diese Information an die Grenzklasse weiter.  

\textbf{BestellstatusEinsehen-Steuerung:} Verwaltet alle aktuellen Bestellungen (Fahrten) eines Fahrers . Dieses Objekt wird erzeugt, wenn ein Fahrer sich einloggt. Wenn  dieses Steuerungsobjekt durch die Bestell-Steuerung über eine neue Bestellung, welche dem Fahrer zugeordnet wurde informiert wird oder der Bestellstatus geändert wurde, sendet die BestellstatusEinsehen-Steuerung diese Information an die Grenzklasse des Fahrers weiter.

\textbf{FahrzeitenVerwalten-Steuerung:} Verwaltet die Fahrzeitenverwaltung, und wird erstellt, sobald der Anbieter auf den Menüpunkt "FahrzeitenVerwalten" des jeweiligen Fahrers klickt. Dies öffnet ein Formular, in das er die Fahrzeiten verwalten kann. Nach Bestätigung werden die neuen Fahrzeiten gespeichert.
\textbf{FahrerVerwalten-Steuerung:} Verwaltet die Fahrerverwaltung der einzelnen Fahrer. Sie wird erzeugt, wenn der Inhaber sich die Fahrer anzeigen lässt. Sie ist zuständig für das Hinzufügen, Bearbeiten und Löschen von Fahrern.

\textbf{StatistikenEinsehen-Steuerung:} Verwaltet das Einsehen der Statistiken und wird erstellt, sobald der Inhaber auf das Menü "Statistiken" klickt. Sie sammelt die Daten, wie z.B. den Umsatz, die in den Statistiken angezeigt werden und leitet diese an die GUI.

\textbf{FahrerRegistrieren-Steuerung:} Verwaltet die Registrierung von neuen Fahrern, sobald der Inhaber auf das Feld "Fahrer Registrieren" klickt. Sie öffnet ein Formular, in dem die nötigen Anmeldedaten abgefragt werden. Nach einer Bestätigung wird die Eindeutigkeit des Benutzernamens geprüft und sofern er eindeutig ist ein neuer Fahrer-Account erstellt. Andernfalls wird ein Fehler ausgegeben.

\textbf{RestaurantsUndKategorienVerwalten:}\\
\textbf{RestaurantsVerwalten-Steuerung:} Verwaltet die Restaurantverwaltung. Sie wird erzeugt, wenn der Inhaber auf das Menü "RestaurantsVerwalten" klickt. Sie listet alle schon bestätigten und unbestätigten Restaurants auf und verwaltet den Status der Restaurants, bzw. speichert bei Änderung den neuen Status.\\
\textbf{KategorienVerwalten-Steuerung:} Verwaltet die Kategorienverwaltung. Sie wird erstellt, sobald der Inhaber auf den Punkt "Kategorien Verwalten" klickt und listet alle Oberkategorien auf und ermöglicht durch erneutes klicken auf einer Kategorie das einsehen der Unterkategorien. Durch den Punkt "Kategorie hinzufügen" wird eine neue Kategorie in der angezeigten Stufe erstellt und gespeichert.

\textbf{UmsatzEinsehen-Steuerung:} Verwaltet das Einsehen der Umsätze des Anbieters. Sie wird erstellt, wenn der Anbieter den Menüpunkt "Umsätze" aufruft und liest den Umsatz aus den Daten des Accounts aus.

\textbf{MitarbeiterRegistrieren-Steuerung:} Verwaltet die Registration von neuen Restaurantmitarbeitern. Sie wird erzeugt, wenn der Anbieter den Punkt "RestatrantmitarbeiterRegistrieren" des jeweiligen Restaurants auswählt. Die Klasse erstellt ein Formular, in dem die notwendigen Registrationsdaten eingegeben werden müssen. Wenn der Anbieter auf "erstellen" drückt, überprüft sie, ob der Benutzername schon vergeben ist, und benachrichtigt den Anbieter, falls dies der Fall ist. Andernfalls wird der neue Account erstellt und in dem Restaurant gespeichert

\textbf{MitarbeiterVerwalten-Steuerung:} Verwaltet die Mitarbeiterverwaltung des Anbieters. Sie wird erstellt, sobald der Anbieter unter seinem Restaurant den Punkt "Mitarbeiter Verwalten" wählt. Sie listet alle Restaurantmitarbeiter des jeweiligen Restaurants auf und bietet Möglichkeiten, diese zu verändern und löschen. Bei Änderungen speichert sie diese zu dem ausgewählten Restaurantmitarbeiter.


\textbf{Grenzklassen:}

\textbf{Grenzklassen des Inhabers:}

\textbf{Der Inhaber} hat im Hauptmenu sofort Übersicht von KundenV und kann noch RestaurantV, AnbieterV, FahrerV auswählen.

\textbf{KundenV:} Der Inhaber hat Übersicht von den Daten der Kunden(KundenID, Benutzername, Vorname, Nachname) und kann die Transaktionen öffnen.

\textbf{Transkationen:} Bearbeitung und Übersicht von Transaktionen.

\textbf{RestaurantsV:} Der Inhaber hat Übersicht von Kategorien und kann diese auswählen, oder eine neue hinzufügen.

\textbf{Kategorie Auswahl:} Der Inhaber hat Übersicht von den Gerichten(GerichtID, GerichtName, kurze Beschreibung, Zusatzstoffe, Preis)

\textbf{AnbieterV:} Der Inhaber hat Übersicht von den Personaldaten und Umsatz der Anbieter.

\textbf{FahrerV:} Ansicht/Bearbeitung/Löschen von Daten der Fahrer(FahrerID, Vorname, Nachname, Führerscheinklasse, Arbeitszeit)

\textbf{Fahrer erstellen:} Der Inhaber fügt einen neuen Fahrer, in dem er die Benutzername, Vorname, Nachname, Passwort, Adresse und Führerscheinklasse der Fahrer ausfüllt.


\textbf{Grenzklassen des Anbieters:}

\textbf{Der Anbieter registriert} sich durch Benutzername,Vorname, Nachname, Passwort

\textbf{Restaurant auswählen:} Der Anbieter wählt ein Restaurant in Hauptmenü aus.

\textbf{Der Inhaber hat vier Optionen:} MitarbeiterV, RestaurantV, SpeisenV, GetränkeV.

\textbf{MitarbeiterV:} Verwaltung von Mitarbeiter: Übersicht/Bearbeitung von Daten;

\textbf{Mitarbeiter erstellen:} der Anbieter legt Benutzername,Vorname,Nachname,Passwort an.

\textbf{RestaurantV:} Anlegen/Bearbeiten/Löschen von Daten; beim Kategorie wählt der Anbieter eine von Inhaber bestimmte Kategorien.

\textbf{SpeisenV:} Verwaltung von Speisen: Anlegen/Bearbeiten/Löschen von Daten und Foto hochladen.

\textbf{GetränkeV:} Verwaltung von Getränke: Anlegen/Bearbeiten/Löschen von Daten und Foto hochladen.


\textbf{Grenzklassen des Fahrers:}

\textbf{Fahrer hat Übersicht von Lieferungen im Hauptmenü:} er kriegt eine Nachricht, wenn ihm neu Bestellungen zugewiesen wird.

\textbf{Fahrer} kann im Hauptmenü auch Arbeitszeiten, Fahrt und Gehalt auswählen

\textbf{Arbeitszeiten:} Fahrer hat Übersicht von seine Arbeitszeiten für den Tag.

\textbf{Fahrt:} Fahrer hat Übersicht von seine aktuelle Fahrten und deren Status.

\textbf{Gehalt:} Fahrer hat Übersicht von seinen Stundenlohn und hat eine Statistik über seinen Monatslohn.


\textbf{Grenzklassen des Kunden:}

\textbf{Login:} Von den Benutzern zum Einloggen mit Benutzername und Passwort genutztes Formular.

\textbf{Loginauswahl:} Registrierformular zum Anlegen neuer Benutzer oder Anbieter.

\textbf{Registrierung\_Kunde:} Formular zum Eingeben der notwendigen Kundeninformation zur Registrierung.

\textbf{Bestellung\_Abschließen:} Formular zur Überprüfung der angelegten Adresse und der Bezahlmethode durch den Kunden.

\textbf{Bestellungen:} Formular zur Darstellungen der eigenen Kundenbestellungen mit relevanten Informationen

\textbf{Bestellungen\_Rechnung:} Formular zur Darstellung der Rechnung zur zugehörigen Bestellung mit den notwendigen Informationen. Wird auf den Button "erneut bestellen" gedrückt, so wird der Kunden zum Warenkorb-Formular weitergeleitet.

\textbf{Kunden\_Einstellung\_Passwort:} Formular zur Änderung des eigenen Kundenpassworts mit Eingabe des alten und des neuen Kennworts mit anschließender optionaler Speicherung über den Button "speichern".

\textbf{Kunde\_Einstellung\_Rest:} Formular zur Änderung des eigenen relevanten Informationen außer des Kennworts mit anschließender optionaler Speicherung über den Button "speichern".

\textbf{VielenDank:} Formular zur Anzeige einer erfolgreich getätigten Bestellung des Kunden

\textbf{Warenkorb:} Formular zur Anzeige der im Warenkorb befindlichen Gerichte mit Bearbeitungsfunktion von der Anzahl oder Löschung des gesamten Warenkorbs durch Drücken des Button "Warenkorb löschen". Über den Button "Bestellung fortsetzen" wird der Kunden zum Formular "Bestellung\_Abschließen" weitergeleitet.

\textbf{Kunde\_Hauptmenü}: Hauptformular des Kunden mit der Möglichkeit zur Suche nach Restaurants zur das Suchfeld oder Klicken einer Restaurantkategorie.

\textbf{Kunde\_Hauptmenü\_Kategorie:} Überleitung des Hauptmenü-Formulars zur Auswahl der Gerichtekategorien durch den Kunden.

\textbf{Kunde\_Hauptmenü\_Gericht:} Überleitung des Hauptmenü\_Kategorie-Formulars mit Spezifizierung der Gerichtekategorie zur Darstellung der Gerichttypen.

\textbf{Kunden\_Hauptmenü\_Gericht bestellen:} Überleitung des Hauptmenü\_Gericht-Formulars zur Anzeige des spezifizierten Gerichts durch den Kunden mit den relevanten Information mit der Möglichkeit, dieses in durch den "Warenkorb+"-Symbol in den Warenkorb zu packen.

\textbf{Kunden\_Grenzklasse\_allgemein:} Der Kunden kann sich über alle Formulare ausloggen und zum voherigen Schritt durch den Button "zurück" gelangen. 


\textbf{Grenzklassen des Restaurantmitarbeiters:}

\textbf{Hauptmenü\_Restaurantmitarbeiter:} Hauptformular des Restaurantmitarbeiters mit Darstellung seines Namens und dem Restaurantnamen, für das er tätig ist. Zudem werden die relevanten Informationen, die zur Bearbeitung der Bestellung nötig sind, angezeigt. Zuletzt hinzugefügte Aufträge werden farblich markiert. Über das Formular kann sich der Restaurantmitarbeiter auch ausloggen.

\textbf{VerwaltungVonGerichten:} Verwaltet die Gerichtverwaltung und wird erstellt, sobald der entsprechende Menüpunkt angeklickt wird. Dort stehen Möglichkeiten zur Veränderung der jeweiligen Komponenten der Gerichte, wie die Beschreibung, zu Verfügung.    

\textbf{FahrzeitenUndStatistikenEinsehen:}\\
\textbf{FahrzeitenEinsehen-Steuerung:} Sie wird bei der Auswahl des Punktes „FahrzeitenEinsehen“ erstellt und erstellt ein Formular, das die Arbeitszeiten des Fahrers anzeigt.\\
\textbf{StatistikenEinsehen-Steuerung:} Sie wird bei der Auswahl des Punktes „StatistikenEinsehen“ erstellt. Sie erstellt ein Formular, das die bereits erbrachten Fahrzeiten anzeigt.

\end{document}